傳國泰救亡 擬3年削成本40億

■國泰去年錄得金融海嘯以來最差表現，全年業績見紅。

【本報訊】以香港為基地的航空公司國泰，去年錄得金融海嘯以來最差表現，全年業績見紅。有媒體引述消息指，國泰為救亡，未來三年擬削減成本40億元，今年目標節省20億港元。國泰發言人對此不予評論。

《南華早報》引述消息稱，國泰第二大股東國航其中一名進駐國泰的非執董，於周五分析員電話會議上披露相關計劃，表示此為可行的成本重組方案，「就機隊和產品而言，國泰面對不同競爭對手，均有非常明確的策略」。以去年營業開支總額945.7億元計，今年削減目標為20億元，大約佔2%。

暫只影響管理層
國泰工會理事吳小姐對本報表示，工會未接獲通知有關削支目標。她認為公司如果對員工有任何行動，應首先諮詢工會，因為工會屬下會員有7,000至8,000名國泰員工；另外早前公司公佈削員工成本30%，目前只影響管理層，公司暫未對其他員工公佈任何削支的措施。

國泰早前公佈三年轉型計劃，擬削燃油以外單位成本。最新一期內部刊物《The Journey》引述國泰財務董事馬天偉指，公司財務通過上述措施，以確保「已動用資本回報率」（ROCE）回復至7%以上，令投資者有信心繼續投資於其航空業務。

馬天偉又表示，為應對近年單位收益與單位成本（除燃油）的差距收窄，現正檢討收入管理、票務分銷和定價的機制，並且積極增加輔助性收益。

交銀國際交通運輸及工業行業研究主管鄭碧海指，燃油對沖虧損今年有機會減少近20億元，或可達到；但如果計燃油以外成本，均較難開刀，飛機經營租賃、維修費用變化不大，年內又繼續增聘前線員工，未知能否達標。

都唔夠高層輸期油

傳泰國亡國？

華人管理層學左咁撚耐剩係識cost down, 真係垃圾人種

輸錢都照袋酬金

賭輸錢果嗰，炒左未？
已經唔喺第一次賭輸期油

袋袋平安
hedge 係80+ brent

CX應該改一改空姐套制服去救亡

不如引發中東戰爭，推高油價，咁咪抵銷燃油對沖囉

巴打下期六合彩係咩

期油係比國泰避風險, 依家夠膽死拎去炒

星航

不務正業係到炒油

又開班IT狗刀

戰術大師

炒期油丫啦....

老實講套衫好核突

馬來風

星加坡75%係粵族移民

人地都唔會學游蕙禎咁, 話旗袍係星加坡傳統服

呢D係咪叫做民族建構囉

炒晒班it狗